%begin-include
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Auteur : Stéphane CARPENTIER
% Fichier : etape7.tex
% 	Modif : jeu. 21 mai 2020 14:34
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\titrevelo{e}{Martigues}
	Je ne sais pas si Stéphane a été très gêné par la musique, pour ma part, en sous-sol, je l'entendais.
	Il est 8h45, donc Stéphane a profité d'une petite journée pour faire une grasse matinée.
	Il y a un grand beau temps pour commencer.
	Par contre, pour le vent, Stéphane jouit de malchance.
	Hier, alors qu'il allait vers le nord pour commencer, le vent venait du nord.
	Maintenant qu'il va vers le sud, il a un vent du sud.
%ENI
	Le vent est le plus grand ennemi du cycliste et c'est particulièrement vrai cette année.

	Pour commencer, Stéphane veut traverser le village feria du lendemain de fête.
	Tout est bloqué pour faire du ménage, mais lorsqu'il demande s'il peut passer, la barrière est déplacée pour lui laisser la place.
	La traversée se fait assez facilement, il n'y a aucun panneau indicateur mais il ne semble pas inquiet pour le choix des rues.
	Puis il suit des routes sans se poser trop de questions alors qu'il n'y a toujours pas de panneau indicateur.
	Il a dû se faire indiquer la route, ce n'est pas possible autrement.
	Une fois sur la bonne route, ce n'est pas très dur, il n'y a pas trop le choix, il suffit de suivre une grosse route.
	Vers le \Note{pont du Gard}, il a un faux espoir : il y a un truc indiqué pour les vélos.
	Comme un gros lapin de six semaines il fait confiance à la DDE.
	Il se retrouve sur un parking payant, tourne en rond, n'y comprends rien et retourne sur la route principale.
	Quand il voit une piste cyclable indiquée sur sa droite, il n'essaye pas de la prendre.
	Puis, quand elle est encore indiquée, vu qu'elle est proche, il se dit qu'il peut aller la voir : elle n'est pas très loin.
	Et comme elle est super belle, il la prend.

	\maphoto{cyclable}

	C'est la première piste cyclable depuis Tours : vous pouvez noter que toutes les régions françaises ne sont pas toutes aussi bien équipées.
	Pour fêter ça, je vous mets une deuxième photo de la piste cyclable.
%CTP
	Car tout le monde le sait : rien n'est trop beau s'il s'agit de grandeur.

	\maphoto{cyclable2}

	Il ne faut pas trop rêver non plus, pour l'arrivée à Beaucaire la piste devient gravillonneuse et il faut la quitter.
	La traversée de Beaucaire se fait facilement, à la sortie c'est \Note{Tarascon}, il est 12h15, il n'a même pas fait \Unite{70}{\km} mais il s'arrête déjà pour manger.
	Et, en plus, il prend son temps pour manger.
	Il repart à 13h45.
	La route est assez simple à trouver, il n'y a pas de surprise.
	Il y a une portion sur une grosse route, ensuite ce sont des petites routes.
	Il a quand même besoin de se faire aider à un moment pour éviter le centre-ville.
	Mais il y a du vent, vraiment beaucoup de vent en continu, et il a du mal.

	Ça fait à peu près une heure que le repas est fini et il s'arrête un quart d'heure dans un bar pour prendre un verre.
	C'est quoi ça ?
	Il ne fait jamais ça.
	D'accord, il y a du vent mais ça reste une petite journée.
	Après un repas aussi long il n'y a pas de raison qu'il soit déjà fatigué.
	Il n'a pas de raison de s'arrêter.
	Quand il repart il y a toujours du vent.
	Puis, encore une heure après, il s'arrête à un carrefour en plein milieu de nulle part.
	Deux poses à deux heures d'écart, c'est du jamais vu.
	Est-ce qu'il songe à abandonner ?
	Il ne s'exprime pas à ce sujet mais je ne comprends pas.
	Surtout qu'il ne semble pas vraiment inquiet.

	\begin{pausecourte}
		\maphoto{fleur}
		Je profite de ce moment pour montrer la fleur du jour.
		Elle n'a rien d'exceptionnel mais Stéphane la trouve belle.
		C'est mieux que rien et ça fait passer le temps.
	\end{pausecourte}

	Quand je vois arriver René, je comprends mieux.
	Il avait rendez-vous et était en avance.
	C'est la première fois que je vois René.
	Lorsqu'il a traversé l'Espagne avec René, ce n'était pas moi le vélo que Stéphane utilisait.
	Si vous allez voir le site de René, vous le voyez bien sur les photos : c'était un vélo bien inférieur à moi (et Stéphane était jeune à l'époque mais c'est un autre sujet).
	Lorsque Stéphane est allé voir René à Vallon-Pont-d'Arc, qu'il a raconté dans son deuxième récit, ou à Gignac-la-Nerthe, qu'il a raconté dans son troisième récit, ce n'était pas moi non plus.
	Pour Stéphane, la route est simple à trouver maintenant : il n'a qu'à suivre René.
	Heureusement, car il n'aurait jamais trouvé les routes prises par René.

	À 17h45, il arrive à Martigues, c'était une toute petite journée de \Unite{140}{\km}.
	Je vais rester deux jours à me reposer dans le garage.
	Il y a eu du vent mais la journée était petite, Stéphane n'est pas particulièrement fatigué.

%end-include
